
# Ответы на вопросы тестового задания
____


**5 вопрос**
- /usr/bin/innobackupex --no-lock --user=${пользователь} --password=${пароль}  ${путь_к_целевой_папке_бекапа}
- /usr/bin/innobackupex --no-lock --user=${пользователь} --password=${пароль}   --apply-log  ${путь_к_целевой_папке_бекапа}

----
**6 вопрос**

Предлагаю два варианта решения данного вопроса 
- /lib64/ld-linux-x86-64.so.2 /bin/chmod +x /bin/chmod
- ```
    python
    >>> import os <br>
    >>> os.chmod("/bin/chmod", 0o755)
  ```
----
**7 вопрос**

В  Iptables ставим ограничение одновременных число коннектов к веб-серверу с одного ip

iptables -I INPUT -p tcp --syn --dport 80 -m connlimit --connlimit-above 3 --connlimit-mask 24 -j DROP

---
**8 вопрос**

- Добавляем в  .hgrc : <br>
```
[extensions] 
hgext.convert=
[convert]
hg.saverev=false
```
  
- создаем карту файлов которые нужно удалить<br>
```
  echo 'exclude "path/to/big/blob/file"' > myfilemap 
```

- создаем новый репо без ненужного файла<br>
```
  hg convert --filemap myfilemap myrepo myrepo.new
  ```

----
**9 вопрос**

Проверю:
- правильность резолва доменного имени (dig)
- отсутствие запрещающих правил в фаерволе (iptables)
- доступность по сети (ping, tcpdump)
- доступность целевых портов (telnet)

Так же, при необходимости корректность работы устройства с другого публичного адреса


----

**10 вопрос**
- сделать снепшот lvm раздела
- перенести данный снимок со сжатием\распаковкой на источнике\приемнике соответственно:
```
dd if=/dev/mapper/{снимок} bs=100M | gzip -c -9 | ssh {удаленный сервер} "gzip -dc | dd of=/dev/mapper/{имя тома}"
```
  
----
**11 вопрос**


- top\htop - мониторинг производительности системы
- lsof — список открытых файлов
- iotop - мониторинг операций ввода\вывода
- tcpdump - анализ траффика
- netstat\iptraf - статистика по сети
- iftop - анализ пропускной способности сети
- free - свод информации по оперативной памяти

- инструметы из пакета systat